[不定期]傻仔樓豬唔識日文,一個去日本工作假期,生活日常

大家好,又係我
鑑於上個POST已經比人騎劫左,所以我重新開個POST
回一回帶先

5月27日 香港 雨

係機場等上機,心情好忐忑不安,未出發就落雨係咪暗示緊D乜野
不過我好中意落雨聽到雨聲心情都平靜翻D
上左機之後,機長宣佈延遲一小時起飛! 結果我訓多左一個鍾

5月27日 関西空港 陰
去到日本已經夜晚8點45分啦,入境果度大排長龍,全部都係大陸人入完境已經9點半
本身想搭Haruka出京都,但係賣飛果度收8半,只好去搭巴士啦

2250円,旅遊巴咁,有行李放置既下屠,每個位都算闊落,架車仲有免費WIFI添,可惜無得叉電.車程大約個半鍾左右去到京都駅.

5月27日 京都 陰
因為樓豬係28號開始入住租屋,所以就要搵地方訓一晚啦, 係出發前我就搵左近我聽日拎鎖匙既地方,係間膠囊酒店。因為無BOOK房, 所以搵多左個後備方案,都好近膠囊酒店既まんが喫茶店. 好,出發去酒店啦!
係京都駅搭烏丸線,去到四条駅,落車行5分鍾左右就到左酒店啦!

入到去就講左句準備已久既日文!
我:空室はありましか
店員:はい、ありまし
因為我十分緊張,下一句就唔記得左要講咩,店員見我無反應問我係咪一泊?
跟住我口快快就答左yes!
店員望住我, 就問我 英語？中国語？
跟住我就開始同佢講普通話
望一望名牌+聽口音, 應該係中國人黎
唔理咁多啦順利入住!
望一望key卡, 住4樓,咁我就上去啦

上到去左邊係幾張櫈同吸煙室, 右邊就係呢道門,用匙卡打開門就見到唔比穿室外鞋 ,有個鞋櫃比大家放鞋既,同埋有室內鞋可以借

旁邊就係locker,同共用既洗漱地方同洗手間,所有野都好乾淨,水漬都無,唔知幾耐清潔一次呢? 另外,沖涼既地方係B1F,大澡堂黎.

雖然locker好大,但係係放唔落我個喼既,所以我推埋個喼去訓覺果度(門口又寫著室內鞋都唔比著),因為好多人未訓打開住個膠囊門就無影到全景,唯有淨係睇下我果格

仲有部27吋電視唔記得影,不過都無睇過,雖然好肚餓,但係都係想沖涼先 人竹
落到去B1F望到條樓梯,應該係行番上reception,唔理 去沖涼啦!
去到男澡堂,又有要除鞋(室內鞋都唔比著)跟著又係一堆locker同幾塊鏡,吹風機咁.
設備好齊全,竟然護膚品都有!(定係我見識小?)

入到去 有分開一格格比大家沖涼, 同2個浴池,一個42-44度既熱水, 一個12-3度既冷水池,外面有幅畫教人點沖涼.熱水池池邊仲有個牌用日文寫住溫泉, 有咩功效咁.
一路浸一路聽住古典音樂.
無錯!!!係播古典音樂, 成間野室內都咁古京風, 澡堂竟然播古典音樂. . .
因為時間12點,所以得我同另外一個外國人, 浸左5分鍾之後 我忍唔住呢個迷之尷尬, 終於同佢搭訕(英文)
原來係法國人, 但係住台灣2年, 而家係台灣工作, 黎京都玩3日, 問一問佢竟然中意台灣多d!!!! 話d人友善d d野又好食, 最中意食牛肉麵:3
最後12點半我忍唔住走左, 要出去食野, 真係餓死人
咁夜行左10分鍾都搵唔到拉麵店,最後係すき家解決晚飯.

ネギ玉子牛丼（並盛）¥480
點知突發事件又黎,咩話?食個牛肉飯都觸發到事件?
打隻蛋都可以打爛左,整到成手成枱都係。我對面既日本小哥哥同我都一面呆左望住蛋既殘骸,然後確認過眼神,一齊爆笑,跟著佢仲問我有無事
跟住我就用識得唔多既幾句答左佢:大丈夫です！
佢走既時侯仲同我講掰掰 (利申:非gay)

就係咁樣27號就完左啦, 我今日真係好開心呀，我諗聽日一定會更加開心既姐，係咪呀，哈姆太郎

題外話,酒店3700円一晚(網上予約2700円),1樓有飲料吧同簡餐提供
飲料吧
¥300 一天 提供各種Soft drink
¥500一天 提供各種啤酒 好似有手工啤添
簡餐/早餐 無留意價錢 每日更換菜單既意粉 或 すきや

支持
想睇樓主間屋有幾大

留名學野

Holiday 的部分永遠係美好既
期待你係working嗰時都上嚟報告下

Lm

巴打，
我都申請左日本WH
而家等result
如果成功左 最快9月中會出發去東京
想stay東京、北海度 + 福岡

巴打有冇話揾咩工？
有d工 好似話有機會會幫你轉工簽

5月28日 京都四条 雨
張床訓得唔係咁舒服,牆又薄連人地轉身都聽到,空氣又唔係幾流通,7點幾就起左身訓唔翻,唯有去沖個涼,出去行下。
晨早流流條街好多野都未開,淨係好多上班族趕住翻工,行左陣搵到一陣拎鎖匙既地方後,去麥當勞啪左個早餐,咖啡同薯餅都正過香港既好多,包又軟熟,蛋又香又滑.但係貴過香港嫁. 價值400円。
慢慢食左成個鍾,又無地方行,唯有翻酒店玩下手機.中途見到幾堆初中生,學校應該係黎京都旅行,幾堆都拎住張遊覽地圖迷路中咁款.跟住見到間和風設計既7-11
但係無入去行,見d初中生影我又影
話咁快就10點啦,拎鎖匙果度開左門,咁我就checkout去拎鎖匙啦,拎住一堆野仲要拎遮真係好麻煩.幾驚辛苦到左啦

結果,竟然無人識講外語,好彩拎鎖匙都唔係咁複雜,都係對下d資料,又比d資料佢咁.最後佢比左3張key卡同3條secom既ic卡我.同我講解secom ic卡點用. 結果完全聽唔明,淨係聽得明叫我插入去.(利申:到e家都唔識用,有無ching教下我)
拎完鎖匙出發翻屋企啦~~~~點去一早上網睇左, 搭市營巴士, 落車行5分鍾左右就到啦, 但係落住雨,同第一次去,行左十幾分鍾

唔識放影片,有無人教我?
執左陣行李,去lawson買左堆家品翻黎再執,再出去買, 來回左2-3次之後, 最後決定去區役所做左住民登記先!
本身念住搭巴士, 結果發現30分鍾一班,區公所收5點, 果陣4點鍾又岩岩走左一班,我決定行過去!!!都係22分鍾路程姐(落住雨QQ)
路過二条城(外圍)

圖中唔係本城,但係落住毛毛雨加埋條護城河都有種朦朧美,城外既松樹,每一針既葉都掛上小小既水珠,十分可愛.
行到成對鞋都濕晒,終於到啦!

係入口望左個牌好耐都唔知邊層係我要去既果層, 唯有去問下詢問處啦!出發前以為政府機構應該識講外語,一句日文都無準備. 結果,詢問處係唔識既, 好彩我拎張在留卡出黎指一指空既地址,佢就叫我去3樓(定4樓?琴日去唔記得左).
上到去又係唔知邊忽先係,唯有又問人,又拎張在留卡出黎問人, 佢問翻我轉頭,聽唔明,第2句先聽得明問我係咪登記, 叫我去4號櫃台.咁就過去啦.
結果見到一堆人填緊表,咁我又去望下D表先. 跟著櫃台小姨姨見我滿面疑惑,招手叫我過去. 結果見我唔識講日文, 佢都一面困難.搵左個好似識講英文既過黎. 結果,仲難明過日文!!!!佢用日文口音講英文, 仲難明過正常既日式外語. . .
幾驚辛苦大家用D唔鹹唔淡既日文(我)英文(佢)終於填完表. 等左一陣到我拎卡, 又係唔識講外語既. 同我講完一輪之後 今次我基本上真係完全聽唔明. 聽得明果2成仲要係叫我買國民健康保(但係我無買).佢見雞同鴨講咁, 就話今日可以走啦, 怕我唔明, 加左句 you are finished. 唔通有咩其他意思!?
翻到去,繼續買家品同執屋啦~~執左全日都未搞掂.唯有求其淥個麵食下(唔記得買廚具,煲自己帶既,好彩淥麵唔洗廚具)

溫泉蛋 100円 4隻 現成
そば(蕎麥麵) 100円 5簇
蔥花(已切花) 100円 1小盒
有そば專用既鰹魚豉油,但係自己懶醒試左啖覺得淡, 走去加小小醬油同酢(醋)再煮,結果太鹹.
食完沖完涼就訓左lu~
おやすみなさい～

多謝先~
200幾呎左右
拍左片,影左次屋企 但係唔識放

到時我實上黎取暖,屌鬼
但係首先要有份工

根據個人經驗應該實成功我個轉得400人唔到申請

留名
樓主加油

未知丫, 我勁垃圾唔識講日文, 等我安置好屋企D野先搵 希望到時...

訓,今日其實係DAY3, 但係得閒再更新:3

諗返起高登又係有個巴打去日本溝女

巴打係上年十月申請個期？
搞咩整到咁遲先出發？

想問下佢出左result 限你3個月內去拎簽證
但有冇話拎完簽證後最遲幾時要出發？

巴打可唔可分享租屋網/中介？

上年十月 限我三個月拎
最後幾日先拎 限我拎到之後5個月內出發 好似係

唔想講咁多 廢事比人話打手😂😂😂
我果間 上個post好多巴打話伏
其實你一上網就搵到 或者去上個post睇下其他巴打推薦

我用leopalace21

樓主都係快d學日文

留名

LM

建議你每一段隔下行

咁個一年係由批簽證個日開始計定由拎簽證個日開始計？

如果我六月批左簽證 我諗住八月尾拎
你話最遲拎左簽證後要五個月內出發
咁我即係可以去到出年一月先出發都ok?

推呀

岩岩check翻 係拎簽證果日既三個月內要出發， 然後入境日本果日開始計逗留一年

加油啊
比多個建議你
自己搵工前去左hello work先
就算唔想做佢地推薦既工都會學下你面試基本對答

即係假設我八月三十號拎簽證
最遲要十一月底要出發？

有冇話中途有得出出入入咁？
即係個一年內會間唔中有d時間會番下香港咁

加油吧!

29/5 京都 雲
今日訓醒就念住起身出發去整電話卡啦！目的地係京都駅旁既ヨドバシ(一間類似賣電器既旗艦店！)目標係line mobile既sim卡，因為SNS免流量👍🏻

步行10分鐘左右到左円町駅，等緊車既時候仲係覺得好唔真實，原來我真係黎左日本
搭幾個站就到左京都駅，例牌都要影下個京都塔既
行一個街口，就到左ヨドバシ，辦手機sim卡既地方係地下B1F (呢度同小去日本既朋友科普下，地面果層係1F，呢度無G樓嫁)

過到去櫃面附近，職員就好熱情咁招我埋去，點知發現我唔識日文，佢地就好為難 又搵左個唔識講英文既黎講英文(不過都好過區役所果個小小)跟著佢發現我無住民票！

無錯！我琴日係區役所唔記得申請埋住民票丫！ 係日本住民票有好多作用 例如借錢/開戶/申請電話咁。佢見我無住民票，就叫我去申請左先、仲話比我知邊度有得申請(有好多地方都有得申請住民票，唔洗翻區公所) （成個溝通過程用左半個鐘有多)

但係搭左車出黎緊係買下家品先翻去啦，係度我就忍唔住要安利下呢棟野比大家。

京都駅旁既ヨドバシ有八層+兩層地底，全棟都有免費wifi覆蓋，仲唔洗隔段時間重連。地面果層外圍一排食肆，咩都有。1-4層都係ヨドバシ賣電器，有興趣既朋友可以行下，我記得有得退稅🤔 5-6層賣衫 7層有間ニトリ專賣傢私家品，價格唔算太貴 主要係基本生活要用既都買到。7樓仲有間超級市場，住附近可以買餸，路過又可以買野食，熟食款式都幾多。8層係食肆，都幾多種類既野食。但價錢略貴
連稅咁就差唔多千円

食既時候隔離台挑戰限時20分鐘食雙倍份量既唔知咩餐。上到黎堆肉成座山咁高，睇佢食左陣應該食唔晒。 因為真係係正隔離台 無影相。

食完買左堆家品就翻去放低野先再去申請住民票。
翻到去執左陣屋企 望一望鐘就四點、先醒起睇下住民票果度幾點收，好 夜晚七點半，但都要出門口 因為唔知要搞幾耐。

搭巴士去到四條駅，搵左陣去到果度，望一望又一堆表係台，好彩今次好易搵 得一個寫住民票。但係唔係好識填 上網搵左陣填完比表佢，毫無意外又係唔識外語，不過今次溝通算順利，佢問左我申請目的係咩就叫我等陣。一陣之後，交300円拎票，翻去京都駅。

結果！結果！結果！去到辦卡果度 佢仲開緊丫 但係同我講line今日過左服務時間 要我聽日去

無可奈何再買d家品翻去，晚飯又係蕎麦

隻杯好似之前台灣見過，但係台灣果隻再可愛d

夜小小去另一間24既小超市？便利店？搵到盒特價品
175円，肉質好結實下，好似食緊紅肉，又無咩油脂所以無咩鮮味 勝在夠平🙊

一夜無話

多謝巴打支持同分享
了解！

拎左簽證佢會比份野你，有講短期出境再入既野，份野我無帶😂😂😂 不過係無問題 但係要搞d野咁

另外，後日生日，有無巴打知京都生日有無地方有d特別野可以玩？
或者集思廣益 果日做咩好

留名
希望讀埋個n3下年報

巴打加油諗住搵咩工？

唔識日文都申請到wh既咩

same 日本wh visa
早你一個星期到
整哂啲在留卡電話銀行之後hea 緊
未正式開始揾工

去得
但係申請到咩？

後生去追夢果然有勇氣

京都好近喎巴打，我都係hea左1個月先搵工
但唔知係咪搵親都伏工，忙到痴線

lm

加油呀

加油！

留名及支持

除左酒店,餐廳真係9成唔識外語
加油!

未知 巴打有咩介紹

巴打去邊個城

唔識日文點生存

你仲唔係滋賀/大阪?
我見呢邊都好忙下, 明明已經唔係旅遊區, 定係D人做野慢呢?

巴打解答得好好, 我身邊D親朋戚友又係每次見到都問呢樣野

多謝希望唔會餓死啦

想睇搵工同working 部份

多謝 你個名咩意思丫

多謝支持

無既 食飯買野果D唔識都無問題

而家係唔知點搵工果D姐

咁要等下先喎
惡補下先搵工

絲
目前係大阪
未考慮long stay 定之後去唔去北海道做農夫

不如講埋每日餘下多少錢
你話有20萬yen

去做大國藥妝啦
好多人日文廢都做到

直接去讀一年語言學校可能仲開心

Facebook group搵工
成日有餐廳想請講英文中文既人

上年係大阪wh都覺得台灣人好撚西
番工見襯係99%仆街
但對住日本人成隻狗咁

你d日文水平
同我差不多
我都報左今年wh
應該都係去京都先
好期待

至討厭呢啲人

唔識日文得兩個選擇
技術職
體力勞動
一係就讀吓短期語言學校先有錢嘅話

做農夫好似幾好玩

考慮下, 因為我都唔敢數仲有幾多錢

記住買張電話卡先,申請SIM卡要有日本電話號碼 , 膠到哭

有通話同SMS功能先至要日本號碼去開通
純data嗰啲，一般都係搵wifi去電話公司個網activate就用到

n1 n2都難處理日本人啲麻煩嘢，又要敬語又謙讓語，同埋本身日本人排外，你唔係精通日文都幾難搵到啲下欄嘢做。
現實啲講掃地都唔會請一個少少日文都唔知嘅外國人

喺大國藥妝番工真係除左同店長講野&一開始面試研修要用下之外 基本上你真係完全唔會講到日文咁濟（極小日本客）

利申 做緊

但無通話搵工好煩
個陣搵工約面試都係電話傾

樓主上網搵吓你住果面
有冇業務超市
野食可以平好多

同埋記得買架平平地嘅單車
京都坐車230yen一次好貴
加油

大阪呀，過開黎可以約食飯
Btw巴打語言學校都唔讀下先呀

上年做左一星期同店長嘈交走人
之後做ツルハ做左大半年好輕鬆

我呢邊都唔算特別辛苦 最正就係收尾2個鐘 2000yen/hour

可以去，但返工就u諗u啦

香港啲本地出世嘅南亞佬唔識中文都難搵工到仆街

上面兩句係聽到客講，定係同事講

同事講就真係咪撚返呢份工
客講就當佢無文化

睇到you are finished 笑左 (你玩完了)

巴打介唔介意做個朋友
以前我都去過一年可以私底分享下

過幾日飛嚟京都影相

唔好咁嚇9樓豬啦
呢d仆街無分國籍所以一切都係睇際遇
好彩既都會有好照顧你既同事上司
不過遇到仆街都可能係好事，太舒服既話一年後可能會日文零進步咁打包返香港

我都認同呢個巴打所講仆街無分國籍睇際遇
然後做錯野咪屌你錯果樣野，工作上出錯係抵屌
直接講帰れ帰れ真係好無品

始終香港好難先體驗到呢啲生活
但行李又多般黎般去好似好煩，
加上目前係大阪sharehouse 又住得幾開心 (有2個瑞典妹同1個日本妹，重點係無大陸人)

sharehouse有冇話要簽幾耐約呀

最短都要住一個月
之後幾時走都得
不過要早一個月通知

係咪全包呀？
今晚難波好似有個細攪既night market
得閒可以望兩眼

樓主帶幾多yen去洗？ 預計揾什麼工作？

譯返做廣東話咪平時連登仔啲口吻

搵到有 行15分鐘 岩岩去左
有的野真係好平
Thx巴打

講真你都咁勇過左黎就無野好驚啦
仆街邊到都有
搵到份點既工你又control唔到
做好自己得啦
D仆街要留難你你咪當佢up屎law
唔知京都點
但係東京周圍都係外國人乜工都見有外國人做
應該搵到工掛
加油加油

利申:2010係東京做到依家

第一句前半唔明 第二句明
我念我聽到會傻笑扮唔明算

可以丫

咁好 影相上黎開post分享下

咁開心
我要代大家問你

圖呢？

多謝巴打鼓勵

我會加油

唔好
北海道冬天真係唔好過

利申 住緊

做錯事比人屌就好正常既
但先唔講會屌到咁仆街既多唔多
但就算比人屌到咁都唔係咩大事
就算睇唔明聽唔明都唔使咁快返香港

係 基本上個租包哂 仲會有好多上一手又唔想帶走既野 衣架 風筒 ps4個類

已經煮左飯，唔係我都想睇，隔離站就係難波

早2年試過11月去北海道
叫唔叫冬天?

唔好啦，人地細路女黎
(我覺得個日本妹靚過個2個瑞典妹

第一個月去日本真係好開心
之後返工就

睇黎大家都念唔到我聽日生日做乜好唯有去睇戲

唱K

揾工

番香港

唔識唱日文歌淨係識副歌幾句

咁實際

唔錯 後備方案

睇戲你咪又係唔識聽

可以估佢講咩 幾好玩

すき家要食芝士牛
國民保險一定要買

食飽出去行 條路黑到

M記食野9成人都係用app coupon

唔算... 1月同2月先係真章

結婚相

不過我都有影相 會po上嚟

行到去島左近之墓 唔敢入去 黑媽媽好恐怖

偶然體驗一次覺得好神奇
我第一次體驗大雪都覺得好特別

到第五日開始你會屌個天落夠雪未呀
因為啲雪打落塊面痛之餘仲大風到你透唔到氣

行路又驚冼死，唔係啲雪冼你，而係藏在雪下嘅冰
試過行條室外樓梯，全條結晒冰，我係赤手扯住條凍到仆街嘅扶手慢慢sur落去...

去鴨川望住d情侶依泣

我都試過夜晚十點左右 係日本行呢D無人小巷
真心有D淆
不過附近有住宅
突登行偏向路中間
準備有乜事時大嗌help

溫日文

好似唔錯

過一過飛x新x開心吓

同埋太大雪JR會唔開

都市傳說
就算JR因天氣問題唔開
日本人都會行路準時返公司

係咪真

做七仔果啲有冇得諗基本上黎黎去去都係幾句，要背熟啲煙既日文，同埋問人洗唔洗加熱

附近有住宅都唔好咁老定，住宅街好多時係擺明聽到野都未必會出黎幫拖，等出左事先講返有聽到

唔洗向香港申請

要餓死了

東京大阪都可能會
北海道100% 唔會同你行

lm

個個剩係把口講會行，實際就通哂車都唔見人

去松屋食個早餐先講

留毛跟進 點解唔住大阪？工作機會應該會多好多

下個月考n4
望下年年尾可以去到

有朋友而家去咗wh
日文大概n4-5 暫時都係做洗碗
樓主努力 等你share

上年超強台風，我照常出門同D囡囡迫到身水身汗九點九返到公司，點知D人11-12點先出現，兩點先齊人

留明！
希望樓主可以keep住更新

btw
現實係咪真係可以好似大阪andy咁啲日文咁屎都得

我有睇過下佢啲片 佢應該日常生活啲日文都可以？

真係辛苦哂巴打你

一句長少少嘅日文都未聽佢講過

想試下好耐
但生活逼人無辦法
睇依個post當自己體驗過算
希望繼續更新

留名 樓主加油

strong post lm

勿放棄, 加油

正啊！巴打加油！支持你！
追po追po

留明
樓主加油

樓主影多啲間屋

樓豬呢？

想問間屋係咪冇床? 咁一開始入去訓地下

樓主已經失左蹤

樓主影下食咩

希望長期更新

番左香港？

樓主係咪申請唔到上網卡斷左網

樓主送中了

樓主喺度消失咗

我未死呢兩日好累無出post 一陣出啦

30/5 京都 陰
因為昨日申請唔到，佢幫我約左十二點再去，咁我十點起身沖涼出發。結果又係同一個姐姐service我，其他同事都笑佢咁，睇黎真係唔中意同唔識講日文既人做生意

經過一輪講解（佢開頭瘋狂用手機翻譯，好唔想同我講野咁，但佢打字太慢啦，之後就用日文同我講，見我唔明先用手機翻譯。）簡完plan要簽約啦，發現一定要填電話（巴打話因為我簡有通話功能既plan）問我係咪讀書，填學校/公司電話都得，我兩樣都唔係 唯有填朋友個電話。（好彩都叫有個識既人係大阪，唔係就玩完）講解完一輪，iphone開通要注意既地方 就趕左我走。開頭以為會幫我換埋卡 結果就咁對比我就算。

搞左差唔多都9個字，行左陣街，又無野買 最後決定翻屋企開通電話卡先。中途買左想食好耐既お弁当做午餐。

味道幾好，首先係塊吉列雖然已經唔脆，但係塊肉都唔會乾同硬，生姜燒既部分，醬汁幾好食，但係肉好乾。飯特登押到好實 ，食既時候會一舊舊放到入口，唔會跌到周圍一粒粒，仲有飯有調味過，應該落左醋等佢無咁易變硬？

弁当入面仲有牙籤同濕紙巾好貼心

翻到去，開通完，出去買餸，學下日文，睇套劇又浪費左一日人生

晚飯煲左味噌汁，但係用柴魚做湯底，風味差左d同太多水 落得太小味噌

5/31 京都 陰 / 微雨
大致上搞晒要搞既野，差銀行未搞，念住閒日先去，就決定今日去熟習下屋企附近既環境。咁岩見到行十幾分鍾有商店街，咁就出發啦

沿途路過屋企後方既一段路有一排佛寺，但係唔開放參觀既

影唔到佢地本寺但有幾間幾靚，呢d地方好似係比人供奉先人？等其他巴打解惑

行左十幾分鐘到啦，旁邊行多五分鐘有另一條，今日就行左呢條北野商店街先，睇落都幾肅條，有一半既鋪頭都無開，但係都好長，行左一半仲有咁

呢邊都有家品/百円/超市之類既買 下次可以過黎睇睇

行左出商店街見到間超巨型既建築物，入去睇下先

原來係一間彈珠店，真係超巨型有幾層不特止（地底仲有停車場），一樓都有三個出口，其中一個出去有瓦遮頭既駐輪場咁，有個類似車仔檔咁賣野食（無車、帳幕咁）

離開呢間野旁邊又有間超市，一於入去睇下
呢間有d野都好平，同埋每星期7日每日輪流有一種類既產品9折！行到都有d餓，係度買左盒野翻去食
係度提一提，樓豬超中意食d用粉丫/米丫整既野食 接受餵食

翻屋企食完野，上左陣連登有巴打話搵下業務超市，咁岩屋企行十幾分鐘又有間，就出發啦！

好多野都好平，掃左堆貨就回家食晚飯。

發見65円既一袋方包

晚飯仲係蕎麦 食到悶買左盒太卷送麵食

最後一碗味噌汁，終於飲完一煲 煲得唔太好飲既，下次一定會好飲既！

1/6 京都 雲
今日係樓主既誕生日緊係要大肆興祝下啦去睇戲！

今日十點起身，睇戲之前要食個早餐，早餐係納豆+飯+溫泉蛋

飯係微波飯，納豆現成買，溫泉蛋之前買落既最後一隻。上次黎日本就中意左食納豆，真係好正。將佢搞到起絲就倒落d飯度

食飽飽！戲院係二条駅旁邊，屋企行過去都係十分鐘左右，咁就行過去啦！

去到望左好耐都唔知睇咩戲好，想睇阿拉丁日配版，點知日本7號先上

最後簡左睇さよならくちびる，上網望過簡介係關於音樂。樓豬最中意睇文藝/音樂電影，扮文青

咁下一場係1:50分仲有成個鐘，決定行下先。結果呢橦野，基本上無野行既，30分鐘就行完。

咁之前見過呢邊附近有間ライフ，就去睇下啦

結果Life d野貴到呢...好彩路過見到間叫Coop既唔知咩黎，但見到好多人入去，所以我都去望下

原來都係間超市，我發現呢邊d超市總有d野平過其他超市 同埋呢間野 d熟食真係好香，但係岩岩食完飯決定再去行下。

行到咁上下，係七仔買左兩粒飯團決定翻戲院等入場

星期六都幾多人下，左邊有個休息區，坐30個人都算鬆動，旁邊係賣電影周邊同咖啡糖果，跟著係入口，再過就係candy bar 右上角係box office

有人會問，樓豬唔識日文到底點買飛丫？無錯呢邊係禁機買飛嫁 一句野都唔洗睇！識睇簡單日文就得

聽到職員小姐姐喊mic話我套戲入得場啦 咁我就去買爆谷汽水。望左陣爆谷d限定口味竟然全部賣晒！雖然我唔識叫，但係好想食丫 咁就買左個爆谷餐，似可樂（其他野飲唔識叫，有無巴打教我汽水機既Ice tea既日文）

超超超大桶爆谷我望到呆晒，反而汽水都幾細（m記中杯咁上下）

睇左兩個幾鐘睇完啦，日本睇戲原來會staff cast出晒先開燈，所有人都好乖咁坐係度睇（係香港我都好中意‘聽’片尾，但係見個個走晒，我都唔好意思阻住人做野）

毫無疑問，我係聽唔明既！得兩成左右係明，好彩劇情夠簡單，加埋有部分要表達既野係歌度表達左，所以套戲我睇得明。

呢度黎個戲院小總結先：
票價1200円，新戲上映既票價，過左首周好似會平d，如果唔係請其他巴打更正我，平過香港，計翻都係80-90蚊左右仲要係兩個幾鐘既戲。

爆谷餐680円，抵到喊，每月既9號仲係爆谷餐特惠日500円咋！ 爆谷用蝴蝶豆，我買既焦糖味，混左3次，分別係白豆，微砂糖豆同正常焦糖。食唔出咩油，但係我食晒成桶都唔膩，3個字 幾好食！

設備：
買飛部機程序幾唔錯，簡位禁第一下會放大座位表，唔會成日hi錯位。
CandyBar：好多個櫃位，做野好快手，爆谷又熱又脆。好好笑容（小姐姐好可愛）
入場：叫mic好清晰，我日文咁廢都聽得明

整體：十分良好既體驗，我會黎睇蜘蛛俠同超夢反擊戰嫁啦

本日未完 待續

加速！

支持樓主 唔好放棄

幾好睇

樓主20萬咁樣駛法，應該唔駛三個月就財困

真係好貴，又唔係好食，但都平過出街食既

松屋最平好似290
但我通常食500

樓主日文要惡補下
寫得幾好睇留一留名

慳d使呀 樓主
我仲等緊你更新日常生活嫁
唔好住兩三個月就用曬錢

追晒po留名
樓豬po得幾好 但係有條on9仔句句都疾住人做乜撚野

加油啊，但啲錢睇住洗啊

餐餐全澱粉質咁滯，睇見都辛苦

樓豬學自己煮啦

唔識日文都揾到工？ 租幾錢要簽幾耐約？

大家放過樓豬啦
比人渡返一個月假先搵工好冇
唔好咁勁奴性

btw G持好睇

好掛住第一個月到日本既時光

呢d叫唔抵得

因為公仔越嚟越難夾

不嬲都唔易，無而家咁痴線姐

qoute你老母呀

早餐啲牛好似un啲

樓主嚟咗日本好似冇咩食過肉

唔知日本買餸貴唔貴，我喺英國最自己買餸煮平過出面食好多，買個鑊，煲，針板，刀搞掂。

樓豬仲有幾多生命值銀両？

姐係番得屋企
不過有可能樓主假膠，帶20萬yen,但洗哂就去7仔提款

樓豬生活成點

喺日本煮飯根本唔平得幾多
除非你煮病人餐
可以食得健康啲就真嘅

日本靚牛肉好平

你住果區富貴姐
我平時買有菜有肉，五百羊可食兩餐

豬肉幾羊 100G?
我呢度最平都99 撚狗到

差唔多，我通常買300羊左右，就可以分兩餐

13年澳洲撚路過

我一餐係咁咦都唔見400

廿萬會唔會未等到出糧就餓死左

下個月25號先出糧
返工開始等足兩個月

係波，佢今個搵唔到工既話真係番得歸

留名學野

唔識日文生存到咩

有兩個fd n1 都話難揾工

請教下你D女同事點做便當啦

公司食唔使整

識人n3都要做拉麵舖同激安先有工返

唔係掛 松屋咁平嫁咩

飯265円三盒 1盒89円左右 真係幾貴
另外兩個好平喎

納豆99円 3盒 1盒33円
溫泉蛋108円4粒 1粒27円

夾埋150円都唔洗 到底要食幾平先唔貴

N乜其實 實用唔大
睇係本地做過幾多年日G(要日日講果隻)仲好

貴

買袋麵自己煲 2XX一PACK 5個 除5都係5X羊

買包2kg米1000円
一餐一合食到15餐左右
一餐70円 唔差得遠不過當然自己煲好味啲

樓主開始搵工未

亞記做緊TIME SALE 上去屌個飯煲啦樓豬

學到新招

樓上幾位對唔住我太大洗

我會反省 今日出去睇中古單車 琴日睇左另一間好貴

單車 幾錢?
你要平佢有D師奶單車應該唔過10000羊

未搵到工之前 日日松屋+行路吧啦

WH group 二手公價5000

唉 打救下你

窮L食意粉啦, 雞肉, 番茹, 洋蔥, 一餐約200羊

上個月洗剩十萬

唔可以做有關黃賭毒
樓主日文好似一般

無錯
任何工作簽證都唔可以

個人身份上既簽證先無限制
e.g 配偶簽證

差唔多啦，一個月用十幾萬

樓主試吓自己煮飯啦
自己研究地獄料理係好開心嘅一件事

比想像中儲得多啫租咁貴
啲錢拎晒去機鋪毒撚event fing都剩咁多

搵好多咁喎

分明人工超高

邊夠ミク巴搵得多
比人笑鳩儲得10萬

去左北海道大學做intern
好在有食堂 喺食堂食一餐400羊內夠飽
唔夠膽踩單車返學就唯有喺食野度慳

樓主兩個post俾人騎劫

不過真係自己買米煮飯，唔好食叮叮飯喇
成陣膠味又唔係平
無電飯煲嘅話，用普通煲煮都好容易
頭一兩次可能難少少，但之後知道大概用幾多水去煮就好容易

你果間公司全行最高喎
D錢梗係點都洗唔哂啦

樓主好似搞掂曬咁

有無睇銀魂？
佢地都係生雞蛋撈飯+豉油就咁一餐

想快d睇樓豬搵工戲玉

識玩一定係蛋黃醬或者撈飯

利申：兩個都試過 接受唔到

彿系

強貼留名

蛋黃醬撈飯

蛋撈飯就得

喺香港生存慣咗，睇嘢都係以求生角度去諗
唔知香港以外嘅地方係諗緊點生活

樓主係咪無錢上網

到埗冇一個星期，生日食好少少睇場戲姐
唔講仲以為黎左成個月未搵工仲去左USJ玩

我未揾到工都照買演唱會飛

咪就係嚟咗幾日食嘅又唔係大魚大肉
咁快就喺度潑冷水都唔知係酸定點

再唔上水又比人騎劫

繼續留毛
樓主你再唔開始去搵工啲彈藥就好快洗晒要執包袱返香港㗎啦

樓主唔搵工都無所謂
但可唔可以每日更新吓你做咗咩

岩岩去到梗係holiday下先
做咩係咁叫人搵工😂😂

今日出2019第一批成績見到有自己NO.
應該要開始PLAN定個計劃
留個名係到先

魚蛋論嘛，大家一齊好仆街咁就公平

陳怡條bitch有d野真係講得好中（不過成日自相矛盾）

樓主咁快比日本KO左

職場文化會殺人架

過労死

其實我都係過左留2個星期多啲，
基本上日日都係sharehouse hea

無工番悶悶地咁 不過呢段時間真係好爽，環境又靜 天氣又宜人

住邊度，日本唔係酷熱咩？

大阪
佢熱極都唔夠香港黎啦
我覺得對大部分香港人黎講都無咩難道

岩岩黎到呢幾日想買加濕器擺自己間房，
比同屋個美國妹同瑞典妹嫌棄
佢地話已經好撚濕

係咪暗示渣

好撚濕

咁你又過份Ｄ，就梅雨季你加濕

好拿乾，我都想有佢地咁濕

啲衫拎出去曬2 3個鐘乾哂，已經係梅雨季啦咩?

三月尾到日本乾到朝朝口乾買加濕
到四月頭已經唔使用啦喎

樓主正bakayarou

你唔要可以讓比我

係loft 見啲款個個都柒柒地
應該都係網購算

我横浜
唉屌之前開加濕太勁相機發咗少少霉

有無邊隻牌子推薦? 我用過muji個隻癈癈地

我nitori買
不過而加轉季應該都唔會擺出嚟

thz

Rip
冇擺防潮箱?

啱啱到埗未買不過好彩支鏡cheap嘢

樓豬真係比人送中

我買左濕度計，長期唔過60%喎

邊d ?

買透明膠箱同抽濕器頂住先囉

樓豬有無念過唔識日文點寫cv ?

樓主潛咗水
你去到日本可以開個新post傾吓計

我而家咪就係咁

好多工唔使cv啦
我都冇寫過日文cv又要返工

我都6年啦 師兄你好

係咩
我見一般cafe 或者工廠都要收左份cv 先揾你interview，巴打你walk in 揾工? 定揾仲介?

工廠包裝/運輸嗰啲好似請第三世界嘅外勞多喎（以實習生名義）
聽親啲人去日本wh都係做餐廳嗰啲多嘅

全世界都缺廉價勞動力，所以你先有得去wh , 如果同日本後生有競爭既工佢一定唔會比你做。題外話，唔知係當地收錢教廣東話的話有冇人學

成日係到叫樓主搵工
大佬 working hoilday呀
唔係working visa呀on9

咁人地帶得20萬yen點hoilday呀

理撚得人乞食啦
人地老母都未出聲
連登仔就做埋人地老母個份

你好 去邊個陣你

IT狗日日講英文
同同事講日文佢哋都係回英文
肯定是我太屎

咁唔係叫好多工都唔洗cv 啦，係你個份唔洗姐

呢樣真 邊有人真係去HOLIDAY

啲バイト十份有九份都唔使CV
人哋學生哥都走去做 冇經驗有乜寫

所以米問你係唔係walk in 個種apply
如果網上apply 又話者打電話去apply
佢地都有電子牌履歷書要填，打電話去問基本上問要帶乜 其中一樣都係履歷書

同埋人地cv 又唔係得經驗要寫，仲有個人資料，資格, 特長，自己pr個堆

冇話我係
所以係睇樓豬搵咩工

上面有人話好多工唔洗寫cv

你唔係咁你又話好多工唔洗cv

但除左你自己個份又up唔出咩バイト係可以唔洗履歷書，好心你就乜撚害樓豬啦

餵到埋口啦好未

係呀，所以我一開始都有問佢係唔係through咩 agent

其實樓豬話帶咗20萬yen，又無話得20萬yen生活
屋租又交晒一年，正常無錢嘅都住share house啦

樓豬唔好為咗心急搵工而俾人呃
上fb d wh group睇下
間唔中就有啲人去做pt執房，執完又無錢收

可以去區役所睇下，間唔中有啲免費日文班同埋外國人交流會
去識下人學下嘢，可能又會多啲機會

一樣岩岩入左第一期
有機會交流下

好心唔好乜都唔知就9up
見吉野家嗰啲填表入房傾幾句就問幾時返得工啦

嗱咁你問題啦 揀工就努力啲啦

根本份份都要寫，講緊做人，唔係做狗

藥妝店個啲直頭係現場填
就算係fb或者背包客揾華人工，都講明要帶
我估樓豬一開波應該都係係呢啲地方揾，或者去hellowork

明晒公就我贏字就你輸

你地討論得咁激烈
但主角一直都無上黎

是但做左個test, apply 一份so called 唔洗履歷書，再好人啲，加埋外國人歡迎既job (townwork 可以cancel job apply)

佢既reply email

【場所】大阪証券取引所ビル11階
※11階に受付の内線がございますので採用担当をお呼び出しください。
【持ち物】筆記用具、身分を証明できるもの(マイナンバー以外の氏名・生年月日・現住所の確認の為)、登録用写真1枚(縦4センチ×横3センチ程度)、職務経歴書

1. 唔明有乜問題 如果你連cv履歴書同職務経歴書都未識分我都冇乜好講
2. 我冇興趣同你考究嗰度幾千份工邊份要交啲乜
3. 陣間搵到份唔使嘅你又話比狗做 無謂
唔會再回你你堅持覺得全部工都要cv咁唔阻你

我5月底喺大阪京都既感覺就好似今日中午喺香港行一個圈咁曬 你依家可能喺室內吹住冷氣感受唔到

又唔好咁講嘢 我地都想樓主可以留耐啲喺日本個post先繼續有討論既空間

純粹叫你唔好水樓豬就係咁簡單

人地日文又唔識多隻明顯就無可能上乜網物網apply，email又唔識睇電話又唔知人講咩
叫樓豬念定cv 點寫就叫人揾啲唔洗cv 既工
明明唔識日文已經少好多工可以做，仲要叫人係入面再過濾走一堆工

真係唔好再回，怕你又伏9人

可能我岩岩離港個期香港咁岩又熱又濕，黎到個下真係好爽
其實我係大阪同香港都係長期係冷氣房，所以先覺得大阪會再乾啲

大阪係乾過香港 熱就不相伯仲 我去大阪嗰陣同依家喺香港都係31度 啲風吹埋黎係熱既

有無東京人去呀

=============
海外集氣 全球海外城市聲援香港反送中

以下為二十個海外城市的聲援行動，資料會不斷更新

*我們沒有任何一個組織或一個人去統籌這活動, 很多城市是自發集會*
Below are the cities that participate in the June 9 rally, we do not have any main or one chief coordinator! Reporters can contact the volunteers here that run the page and will direct you to specific city coordinator!
============
18) 日本東京

日期：二零一九年六月九號
時間：下午四時至八時 (UTC +9)
活動地點：香港駐東京經濟貿易辦事處

Tokyo, Japan

Date: 9th June, 2019
Time: 4:00PM - 8:0PM (UTC+9)
Location: Hong Kong Economic and Trade Office, Tokyo

我依家仲係澳洲呀，係Brisbane

海外港人都可以幫手

響應公眾藝術
如有意者，嘗試放下一日行程
在當地張貼大量有關返送中既相or行動LOGO 係 當地遊客區

最緊要係大量，統一，多途人，注目。

樓主而家咩情況

想問下帶住日幣去wh , 第一時間去到係咪要存錢係銀行 ? 有d怕丟失

樓主呢

樓主係咪已經洗晒D錢乞緊食?
BTW細佬我都決定左月尾出發

巴打知唔知如果批左有冇期限幾耐之前要出發 ?

另申請時如果仲有半年至一年先30 , 係咪都可以申請 ?

第一期就6月5號去到8月30號內要去拎VISA
拎完之後3個月內要出發

年齡既話我記得佢個網寫計申請個陣個年齡,所以應該無問題

樓主無事嗎？

原來樓主已經消失左3個禮拜
無事既話上上水好喎

岩岩去完日本，發覺真係好鐘意日本。可能去旅行關係，淨係見到佢地好的一面。
自己日文淨係識三句，你好，等等，多謝😂。英文又麻麻。起到諗如果自己真係放棄晒所有野黎到日本有無可能落到地生根，同埋可以做到咩工作。
利伸，政府工，唔係克警

我都係打政府工 我諗住儲夠30萬就quit左份工去日本闖一闖

我一路都學緊日文 但好垃圾 試過去果邊行山 搵啲當地行山客r水吹 只能夠基本溝通 傾下邊度旅行同食野好 但我覺得後生唔試一次會後悔

我有幾個朋友係日本打緊工 日文好既做緊酒店前台同藥妝店 日文唔掂既做緊超級市場

佢地大約幾錢人工到？
我想起果邊開鋪賣野食

酒店果個 25萬yen
其他唔知 夠錢去吃喝玩樂 生存到

我諗生存到應該唔難，但想落地生根有頭家有將來，我諗會唔會好難

要有頭家就睇你溝唔溝到當地人或者有冇當地人溝你架姐

留外

我諗要識女仔拍拖唔會話好難，難就難在如果想同佢有將來果d實際問題點解決

其實有無機會由WH轉Working visa?
例如做吉野家/超市執貨果種non-skill work

有, 有公司肯請你 , 肯幫你搞就得

btw 日本尤其是東京大阪呢 D 地區要生活真係唔容易
工作壓力生活壓力大到仆街 ,
做老闆可能會好少少, 去打工就真係勸大家諗清楚

問多一樣,日文n3-n4 (未考)去日本wh係咪去東京大阪比較好?
去九州/東北會唔會有D作死(工作方面)

我覺得考既話起碼n2先有用
利申n1加準備出發

n3以下根本就支持唔到日常生活中嘅usage
n2先叫做勉勉強強ok

香港公司請日文average都講緊有冇n2啦

語言學校最長讀幾耐？

札幌市佢點會傅30度啊？

樓上無上水成大半個月... 係唔係已經返左香港?

佢預先交左一年租
係個邊慳D洗唔返工都捱到幾個月既應該

睇你n3係高分pass定低空飛過啦
我覺得n3高分同n2僅pass其實差唔多

同埋去到果邊日文會進步得好快，
所以又唔駛話冇n2就日常生活不能自理咁嘅

樓主死撚左🤔

我諗就算讀都係幾個鐘一日果d(唔知有冇，但咁又唔知要讀到幾時）係香港返學返到好厭惡

呢d工出唔出到working visa都好難講
正如我出po講中國人係日本做呢d工一樣
好多係留學生part time做
而非working visa做

樓主由出19年第一期成績之前潛水
潛到我今晚都出發都仲未上水

2年

詐屍！！！！

報告下近況先！
樓豬仲未翻香港，大家係咪好失望

黎左一個月啦，得番6萬円
但係搵到工啦，7月2號翻工，酒店執房

講下事發經過啦
是咁的，本身樓豬念住第一份工係去做すき家既。用心準備左差唔多兩星期，四日前打電話過去應募。

一開始都好地地都算聽得明佢講咩，咁我就話想應徵邊間鋪既アルバイト啦，咁就叫我留名同電話。留完之後，竟然問左我條問題。

好，第一次聽唔清楚，但都淆淆地嫁啦，唯有叫佢講多次，結果都係聽唔明！唯有好尷尬咁用佢問既差唔多音問係咩意思，結果都係聽唔明⋯

擾讓左一輪，佢終於講左句我明明地既野！就係 我地呢份工需要有正常既日文溝通能力！ 場面一度十分尷尬無奈之下唯有打出gg！同佢講左句明白了，唔好意思，今日多謝晒，失禮了，就收左線！

係呢個時候 樓豬心情十分傷心，因為明明準備左好耐，結果聽唔明（甚至係聽唔清楚，又唔記得錄音），連面試既機會都無（我覺得應該係問d好簡單既野，但係經過電話聽，佢講野又快又無咩起伏，真係好鬼難聽）

係傷心之下 唯有死死氣上facebook華人group 搵野做，廢事餓死啦

咁就有三份好似有d意思，最後呢份酒店請左我

Yeah!

交晒租嫁啦
追post唔認真😤

下星期翻完工話比大家知伏唔伏，到時出糧再話比大家知到底收唔收到錢

你洗錢都洗得幾快下

未死

加油~ 係呢 樓主你係大約咩位置~

終於上水

京都中京區

D錢好唔㩒洗

我都岩岩到左埗，不過係東京

第一日返工點呀？

打算之後點?

點解可以咁快洗剩6萬円

樓豬帶左幾多錢去？

好似都有二三十萬yen

樓豬FIRST DAY點

樓主點呀？
可唔可以分享下呢排做過咩得番6萬

係咪去左飛田打工

做酒店幾錢個鐘?

樓主加油呀，等你睇分享

樓主有咩揾工網 租屋網介紹？

利申 黎緊都就出發日本WH

話說 琴日就係樓主第一日翻工！

上班時間係朝早9半到下午 睇下幾點做完

咁我就九點左右去到酒店附近 大約九點十分就入去前台報到。

前台係兩個日本小姐姐，好彩準備左幾句備用，咁就講左我係今日翻工既執房新同事。 不過我自我介紹講左全名，原來公司幫我留左英文名比佢地，差d搞左個大烏龍！

搞完一輪 ，小姐姐比左兩套制服我同堆表格，順便幫我搞埋指紋打卡登記。

換完衫因為仲未夠鐘，同事未翻齊就叫我等陣、有一個日本叔叔四五十歲左右，原來都係我同事黎，打完招呼之後，佢問左我幾個簡單既問題傾下計咁，雖然有d唔係好明，但表面上佢都係好nice

等左陣同事翻齊啦，計埋我有五個執房既 另外三個都係台灣人，歲數同我差唔多（睇落），兩男一女。今日由小哥哥帶我（黎緊幾日都係）。

工作詳細內容唔講啦，執房都係咁上下，想知詳細有人問再講。直接講感想！

呢份工係我第一次用普通話面試既工，基本上全程翻工我都係講普通話😂😂😂，中間休息時間，會五個人一齊食下野傾下計咁，就可以用日文啦！雖然我都係唔識🙈

教我既小哥哥，都算有耐性，但係好似唔係好識教人😂😂😂不過我都大概get到既 但好多detail位佢成日唔記得/唔識講（唔係特登，因為有次抹窗比人捉到唔合格佢自己走左去抹完，事後再抹窗先提我要注意😂🙈仲有其他）另外佢都唔識日文🙈

日本叔叔 真係幾nice休息果陣係咁問我有無事，要小心腰丫 ，腳丫之類，又唔介意我日文唔好 有時見我唔明 又會用d簡單d既，同慢d講多次。

工作結束第一感想係超熱，房入面 勁焗，又要係咁蹲》企〉蹲》企，熱死人！ 攰就唔係好攰，不過樓豬小運動，稍微有小小肌肉痠痛 唔嚴重訓一晚就好咁。

上個post比人騎劫左 ，好多巴打分享呢個方面既資料 可以去睇翻

我絕對唔會話比大家聽我買左部airpod同課左張10000円AppStore

20萬

樓主加油唔好用晒d錢
但點解成日用安利、小哥哥小姐姐呢d中國用語

呢d時期 唔好亂帶我節奏 好危險 小哥哥小姐姐就無咩所謂啦

安利唔用囉除左推薦推介有咩字代替

樓主！！我都好想去日本wh丫你話你唔識日文都有批到咁堅既，定係樓主有咩其他特出既地方？知唔知批visa既競爭大唔大架？

街頭好多人用, 特別學生哥
利申我都係GEN2

帶節奏

我冇嘢講

唸住點樣學日文？

好羡慕

樓豬係咪大陸嚟

樓主係邊度搵工?

想問下申請日本working holiday易唔易？ 聽講要寫5頁文 英文/日文 仲要面試？

樓豬係未返左香港

樓主又深潛

基本上你申請得都會批

How long is your working holiday? I saw X Japan live at Yokohama Arena 🏟several years ago which was absolutely incredible and unforgettable. They’ve been strutting their stuff since they were young. Even though they’re past their prime they’re still incredible musicians so don’t sell them short 😊at the end of the last encore they bowed onstage soaking up the applause 👏🏻 They were given a thunderous standing ovation. On top of being a great musician 👨🏻‍🎤 the drummer of the band is also an avid runner 🏃🏻‍♂️ He took part in a three thousand metre race where he came second. He rose to the occasion, ran for all he was worth and dived over the finish line 🏁 passing the runner 🏃🏻‍♂️ who was ahead of him earlier. Loads of fans celebrated with him and congratulated him for having won the race as he held up the trophy 🏆 The race was the opportunity for all the best runners in japan to strut their stuff. It was truly memorable. There’s a pageant of which the final round will take place next month in Osaka. My bet is Aiko will enter the final. My friend Alex has received a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance 💃🏻 which we all can’t wait to see. I offer heartfelt congratulations to him for getting a commission for a waltz since it’s a once in a lifetime opportunity. I should also like to express my congratulations to my friend Sarah on progressing through the preliminary round. She’s a contestant in the beauty contest and I won’t be surprised if she progresses through the semifinal. Last week my Japanese friend Keita asked me whether I wanted to join him for supper. I replied in the affirmative. Since we’re both marvel fans, we went to the cinema the next day and joined the queue for the movie 🎞tickets for Avengers. His friends joined us for the movie 🎥 later. That evening we joined his brother on a run along the promenade which was awesome. After that we joined with his sister and parents in doing a one hundred and fifty six thousand piece jigsaw puzzle 🧩 It was very relaxing and enjoyable ! I even saw a baseball match at Tokyo Dome Stadium 🏟 where I bet four hundred and ninety seven thousand yens on Hokkaido team. It was unforgettable. Though baseball ⚾️ isn’t very popular in Hong Kong it’s being offset by an increase in the marketing and promotion of the sport.
Have a good time in Japan 🇯🇵 Remember to share lots of photos

As for food, I highly recommend Ramen Menya in Shinjuku. They provide a range of broths to tempt sophisticated palates including chicken broth, pork bone broth, fish broth, shrimp broth, miso broth and lastly spicy broth. The spicy broth is toned down to suit the palates of the tourists so you don’t have to worry about it being too spicy 🌶 Of course they too serve food adapted for their own palate. The richness of broth is outstanding that will please demanding palates. The noodle texture is perfect which can please the most refined palate. Another restaurant which I highly recommend is BBQ Fuji near Shinjuku station. They serve the best quality of meat in Japan 🇯🇵 you can choose any cuts of beef you like for barbecue such as sirloin, ribeye, flank, rump, t-bone, tenderloin, round steak and so forth as I’m sure you have w discriminating palate😊The meat texture is of top quality which can tempt demanding palates. Their barbecue equipment is of high quality because the meat does not stick to the grill. It’s not like ordinary grill on which you try to flip food and it won’t come loose. It sticks and tears, makes a mess and results in dry charred meat 🥩Their barbecue solved this problem. I remember a decade ago there was a demonstration where the protestors clashed with the police at a mall in Osaka. I saw it on the news in Japan that day. I thought the police weren’t tough enough. All the riot police were holding a shield in one hand and a nightstick in another hand. In this way you can’t really fight the demonstrators and arrest them because you have no free hands to catch hold of them. That’s why it took four policemen to grab ahold of one protestor. From a fighting perspective, some of the riot police should be holding a truncheon and a shield, some holding just a shield, the other just a truncheon. And all of them should’ve been trained as to how they fight when they’re holding both a shield and a truncheon, holding just a shield and holding just a truncheon. I like Japanese culture and food. Last week in Tokyo, I even took the JLPT at N two level in which I got a merit. My listening far outshines my speaking so the marks I lost in speaking were offset by the marks I gained in listening. My friend too took the test. She’s a little weak at reading but strong in writing so the marks she gained in the writing section offset those she lost in the reading part.

更新更新

Share house 一啲都唔逼喎，我岩岩黎左3個禮拜，住係share house都幾開心，主要係睇你啲housemate係咩人姐

樓主人工如何？

我就用BORDERLESS HOUSE搵既
我住緊雙人房6萬YEN包晒所有野
單人房就貴D

I’ve wanted to go on a world cruise 🚢 exploring new islands 🌴 for a long time but the cruise ships 🛳 in Japan 🇯🇵 that I looked at are all out of commission. Dream cruise is currently out of commission by power failures and broken components and it won’t be back in commission for half a year. Costa cruise which is also out of commission for repairs will be back in commission in November. Oh well 😔 I recommend climbing 🧗🏻‍♂️ Mount Fuji 🗻 even though you’re outside Tokyo because the higher cost of traveling there is offset by cheap admission fee. It’s an arduous climb but the view is worth it. In fact my friend who went there last month showed me her photos taken there by which I was awestruck. At night the nearby lakes reflect the beauty of the stars ✨ and Mount Fuji 🗻 giving a double view of the starry sky and the mountains. The outline of Mount Fuji 🗻 is sharply defined against the starry nights by which you’ll be awestruck. She said it was well worth it for the view from the top and the confidence that she had gained afterwards. Again, the low admission charge offsets the rising transportation fees. So it’s definitely worth a visit ! There’s an elegant cafe nearby of which the interior and the exterior are exquisitely and artistically designed. I enjoy drinking coffee ☕️ and relaxing there so much that I make it worth the barista’s while every time. The other day I bought a pair of trainers 👟 for my Japanese friend Aiko. She said she would pay me back if I got her those trainers 👟 Looks like she sold me a bill of goods. On the same day I bought a new Chanel watch but I’m wondering if this really is authentic. I might have bought a pup. Aiko and I are both fans of Vince Carter. He was an exciting slam dunker who was worth his weight in gold to his team. Don’t get me wrong - I still enjoy watching him play even though he’s past his prime. I must say he’s made fairly good progress with his three point shooting since he left Raptors. Unfortunately his leg injury has progressed fairly quickly over the past three and a half months causing him to be sidelined for eight weeks through injury.

你地比人昆？
成六萬住雙人房

巴打 有冇咩平既租屋網推介？

唔賣廣告了，雖然介紹人有錢收

東京share house, O字頭，G字頭都有，有自己網站，都心6-8萬單人房，都心一小時車程既4-6萬。

頭金大約半個月租或者無。識D台仔都係住緊依個價錢，全部單人房計。

樓主仲有無update?
想下年去
了解多d資料

巴打，我都係borderless house wor
不過係關西，連共益費同你一樣但獨立房

認真其實我覺得幾好住，最緊要真係有同housemate fd 既感覺

樓主點呀
我11月去
唔識日文
又係好淆

住係真係幾好住
HOUSEMATE就要睇你好唔好彩
慶幸既係我D HOUSEMATE全部都好好人
日日都同佢地吹水飲酒咁濟

我都係11月去
巴打去邊個城市？

可以一齊去有個照應

我應該去大阪 或京都先
你呢

原本諗住頭幾個月stay東京/關東地區，
不過上網揾租屋資訊睇 東京d屋租都幾貴下 ， 大阪租屋反而平d。 而家臨臨下都係出年2020 奧運6-8月先stay東京,

而家打算頭幾個月stay大阪先 ，貪佢租屋沒東京咁貴先

呢間野嚴到要interview，其實都遇左大部分人都幾nice ，
我個面成日都搞party

個INTERVIEW都係簡單問題姐
我呢面就週末間中會即興去BAR
PARTY就一個月一至兩次左右
都幾過癮其實

嘩
巴打個間好似好正
有d興趣
至少1個人 唔洗咁毒

呢間唔錯，佢主打housemate 之間要有家人感
官網可以知道housemate係咩國藉，怕有支那人可以check 左先，同埋一定會有一半租客係日本人
缺點係貴，同埋party 活動一多洗費就大
另外如果本身好摺，唔中意成日比人打擾都唔太建議
夜晚11點幾打緊機都仲會比其他人拍門叫食蛋糕 即刻扮訓左

好有趣
不過想問下巴打
如果自己租屋 其實係唔係差唔太遠

租屋前要比一堆首付手續費個啲，仲要自己買傢俬，一年除番開同正常sharehouse 應該差不多

不過一個人真係方便啲，
我係因為係香港一個人住開所以先想係到試下同人住

樓主

睇你鍾唔鍾意同人吹水啦
我個人雖然唔多擅長社交,但同班HOUSEMATE都算幾好傾
同埋你要考慮埋自己既日文能力
因為一半係日本人
我基本上都係用日文多,間中轉英文CHANEL

正呀
我就係想提升自己d日文
不過睇個d租 要6萬幾円
出去出面 有d平單人都租到
諗諗先
反正11月先去

巴打諗住東京租屋？

如果大阪既話會平d

大阪
不過1人租屋
d乜錢乜錢 加埋成皮港紙
好癲

租屋係一開始個筆貴，住落就抵番哂架啦
不過閒閒地都一年約，唔夠一年既約就再貴啲啲
睇巴打係想想長stay 同一個地方，然後去下小旅行咁
還是直接去唔同地方打工，例如我年底應該會去滑雪場做助教咁

吓
你指每個月要成皮？
有冇咁多？ sharehouse 喎

助教點揾架？
要事先有牌？

上網揾，基本上呢類工潛水助教 滑雪場助教個啲都早半年開始招人，多啲留意fb d 招聘谷

大部分都唔洗有牌

樓主係咪餓死左

樓主alright?

樓主?

請問你地係番part time? 下年去日本留學想搵part time做

潛左兩個幾月 返黎啦

樓主係咪喺日本比人拉左？坐左幾個月慣未

樓主還好嗎？

樓主消失咗

推

樓主 we miss you

想問下去wh前要買咩保險

無錯，個咩一粒橙，句句都串77，好撚煩
個個都係咁，個地球唔好玩
話唔定識左個台日混血架妹
日文都唔洗學都入到日本職

請善用不推文回覆

希望等到樓主分享一下經歷

樓豬呢